# Transcript of Pepper&Carrot Episode 16 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 16: Der Weise auf dem Berg

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Saffron|10|False|Nein, nein und nochmal nein, Pepper.
Schrift|1|True|Saffron
Schrift|2|True|Hexerei
Schrift|3|False|★★★
Schrift|5|False|Metzgerei
Schrift|6|False|15
Schrift|4|False|13
Schrift|7|False|17
Schrift|8|False|Stern-str.
Schrift|9|False|Haarstudio
Geräusch|11|True|Glug
Geräusch|12|False|Glug

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Saffron|2|False|Ich möchte nicht die Vermittlerin spielen, nicht mal für eine Freundin. So etwas endet immer übel.
Saffron|1|True|Diese Sache musst Du selber klären.
Pepper|3|False|B-Bitte Saffron...
Pepper|4|True|Ich lerne rein gar nichts bei meinen Tanten, das Einzige, was sie machen, ist mein Haus zu übernehmen, sich über ihre alten Knochen beschweren und mich anschreien ...
Saffron|6|True|Hör zu, Du bist eine Hexe, handle wie eine!
Saffron|8|False|Wie ein großes Mädchen!
Saffron|7|True|Rede Klartext mit Ihnen!
Pepper|5|False|Kannst Du wirklich nicht mitkommen und mit ihnen reden... ?
Saffron|9|False|In Ordnung, in Ordnung! Ich könnte schon mitkommen und mit ihnen reden.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Thymian|1|False|Was meinst du mit, du lernst gar nichts?!
Thymian|12|False|Und du bist nicht mal mutig genug, es uns selbst zu sagen?!
Thymian|14|False|Wenn mein Rücken nicht Probleme machen würde, gäbe ich euch eine Lektion. Und keine in Zauberei, wenn ihr versteht, was ich meine.
Cayenne|15|True|Thymian, beruhige dich
Cayenne|16|False|Sie haben recht...
Vogel|2|True|piep
Vogel|3|False|piep
Vogel|4|True|piep
Vogel|5|False|piep
Vogel|6|True|piep
Vogel|7|False|piep
Vogel|8|True|piep
Vogel|9|False|piep
Vogel|10|True|piep
Vogel|11|False|piep
Geräusch|13|False|BAMM!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Wir sind nicht mehr so jung wie früher. Jetzt ist eine gute Zeit für eine Lektion.
Cayenne|2|True|Ich schlage ein Treffen vor mit dem
Thymian|5|True|Hi hi hi!
Thymian|6|True|Der Weise?
Thymian|7|False|Sind sie nicht zu jung, um seine Lehren zu verstehen?
Pepper|8|True|Zu jung für was!?
Pepper|9|False|Wir machen's!
Saffron|10|False|"Wir"?
Thymian|11|True|Nun, wir sind hier.
Thymian|12|True|Ihr könnt euch selber bei dem Weisen vorstellen.
Thymian|13|False|Ihr findet ihn oben auf dem Berg.
Thymian|14|True|Bereit für eine
Thymian|15|False|echte Lektion?
Cayenne|3|True|Weisen auf dem Berg
Cayenne|4|False|Sein Rat ist essentiell...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Bereit!
Saffron|2|False|Ich auch!
Thymian|3|False|Großartig! Gute Einstellung!
Pepper|9|False|ANGRIFF !!!
Saffron|6|False|EIN... EIN MONSTER !
Pepper|8|True|ES IST EINE FALLE !
Pepper|7|True|ICH WUSSTE ES !!
Pepper|5|False|Oh nein !
Thymian|4|False|Los !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|GRAVITAS SPIRALIS !
Saffron|2|False|BRASERO INTENSIA !
Geräusch|3|False|Platsch !
Thymian|4|True|Ahh, diese Jugend, wollen immer alles angreifen!
Pepper|7|False|Was für eine verrückte Lektion!
Impressum|11|False|Lizenz: Creative Commons Namensnennung 4.0, Software: Krita, Inkscape auf Ubuntu
Impressum|10|False|Basierend auf dem Hereva Universum von David Revoy mit Unterstützung von Craig Maloney. Korrekturen von Willem Sonke, Moini, Hali, Cgand und Alex Gryson.
Erzähler|8|False|- ENDE -
Impressum|9|False|04/2016 - www.peppercarrot.com - Grafik & Handlung : David Revoy - Deutsche Übersetzung : Philipp Hemmer
Thymian|6|False|Wenn etwas nicht nach euren Wünschen läuft, ist nichts besser als ein schönes heißes Bad! Es ist gut für unser Rheuma und eure Nerven!
Thymian|5|True|Die Lektion des Weisen ist, es ihm nachzumachen!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Für diese Episode geht der Dank an die 671 Förderer:
Impressum|2|False|Auch Du kannst Pepper&Carrot unterstützen: www.patreon.com/davidrevoy
